# 2023 個人計畫

通常我是很討厭作計畫的，因為很多計畫說出來之後，就不太會真的做出來。但為了精進自己的生活，我還是決定來列一下 2023 想做的事，以及想成為怎麼樣的人。

### 個人生活
如果要完成任何事情，個人生活絕對是不可避免的一部分。2023 年我希望自己能：

- 注意個人衛生：每天按時洗澡、刷牙，每週洗衣服，常收桌子，讓自己的生活環境維持在乾淨的狀態。
- 注意東西走向：在出門的包包裡放需要用到的東西（課本、文具、充電器、耳機、轉接頭、雨傘、水壺、衛生紙、鼓鎖等等），不要忘記帶東西；同時不要帶不會用到的東西。
- 缺什麼就去買：之前很常缺什麼就先放著或用其他沒那麼好的解決方案；希望今後沒有什麼東西就不要忍，直接去買齊或想辦法做。
- 為將來的事提前作準備：將所有未來會發生的事列成細項，將準備工作提前執行，在事情來的時候能即時因應。
- 每週重整、除舊布新：假日固定有一段時間倒垃圾、洗床單、被子、外套，並寫每週回顧。

### 態度
說態度有點太嚴肅，其實就是怎麼對人對事。

- 不為了圖利自己說謊：會晚到就會晚到、做不出來就做不出來，這種東西盡量不要用騙的，不然後面會越來越難收拾。
- 保留自己作風的同時接受不一樣的觀點：如果一件事用一種方式做會更好，不要硬嘴擁護自己；另一方面不讓自己的思考模式被意識形態綁架，一切背後盡量有一套原因與邏輯。
- 謙虛：如果有人對某件事比較熟悉或擅長，就直接虛心請教；如果別人有讚美或批評，也虛心接受。

### 學習方面
- 顧好必修：花時間讀必修的書，對相關的觀念要熟悉。除非生病，不然不缺課、不缺交作業。
- 挪用時間讀書：像排活動一樣排出讀書時間，除了碰到跟別人有約（開會、練團）不將時間挪作他用。
- 每週回顧進度：知道自己讀了多少、進步了多少。

### 學習細項：電腦方面
- 持續精進程式能力：每天推進一點程式讀書進度（像目前是 Rust），可以的話寫一些程式，寫什麼都可以。
- 自動化：將不斷重複的事寫成腳本，在用到的時候能快速執行。

### 學習細項：樂器（鼓、吉他、貝斯、音控）
- 每週至少練習一次樂器。
- 列出學習進度：不盲練，每次練習前決定這次練習的項目（技巧、歌）。

### 學習細項：繪圖
- 每週出圖（標準字），迫使自己精進
- 列出需要學的東西，免得要用的時候眼高手低

### 文化素質
- 持續看課外書：小說、散文等都可以，但要去圖書館借書並持續把它看完。目前不要求要寫讀書心得，但如果有寫會更好。

_Last updated: 2023-02-18_


標籤：隨想
